做big4既你 覺得值唔值 有冇後悔😌

做big4
好處 前景好 穩陣
壞處 人工低 冇生活 冇其他時間搵自己興趣

overall覺得

值得 無悔
唔值 後悔

想做個調查聽下大家意見

鬼叫得呢份工請我

唔後悔 好易食到女

講真我未做過，但識個度既人
其實一份工搞到你無曬生活值得咩？你搵d細行，都係咁做，人工唔係差幾多？

其實有時真係唔想啲唔知呢行既野既人評論
細行同big4邊有可比性 淨係講exposure都已經差得遠，喺big4做listed co同喺local日日玩SMEFRS你話一唔一樣？
人工，big4 四年就40k up，local ? 做十年都冇啦
另外，會唔會冇晒生活其實係睇你咩firm咩team做咩job，我自己同身邊既batchmate以至跟過既senior都好有自己生活，可能你識既咁啱係不幸既人
Btw，大家為既咪就係捱幾年咪出去撻個big4朵揾份舒服工囉，你估啲人傻既，諗住chur到退休咩
利申：做緊，除咗peak season之外，多數收工仲返到屋企食飯睇愛回家兼有生活

介唔介意share下有咩地方你特別唔鍾意搞到會冇咁想入big4

係咪逐年升人工
每次升幾多？

一般人工點計？ 一世應該都入唔到去做
利申父幹撚

咪玩啦，話就話同一行，local firm你做十年都未必有30k

冇後悔過

利申：已quit

每年都會調整所以冇一個實數可以答你，上年既各grade人工你可以睇呢篇
[url] [url]

唔好既地方就係冇得揀team，由得hr派，入咗伏team (例如 pwc neptune，ey 地獄team，kp cp2，dtt t2/rej)就永不超生直到你quit，伏team既意思啫係job又爛同事又chur 所以一切都係睇運
同埋做細既冇say囉，senior話收工先收工，所以遇到正常senior 就會有生活，遇到伏senior就真係恭喜閣下喇，而伏senior通常喺伏team出現

邊間u出黎big4做會收

班外行人淨係識講話你打緊兩份工咋 真係好煩
Peak果三個月係好忙呢樣係真，但正常人絕對有得charge番ot (地獄team另計）
Peak之外既slack season基本上朝10晚6，你唔番都無人理你

至於人工可參考上面巴打貼既上年果份，自己再加3千入去（q pay) 就係big4每grade人工，一年升一grade

想問下如果真係入左地獄team 有冇得resign

隔一排再入過重抽

利申:遲啲可能入去做

怕wok就唔好入行

值, 無後悔

利申: 已quit

上面啲big4撚句句講埋啲行內term，外行撚知你講乜尻咩，同啲飛雞講野一撚樣咁on9

會計叫人做做細行
第一次聽

Big 4 經驗；全球通用
無喺big 4 果3年半，肯定到今日都走唔出香港

點解？有手有腳就請

求refer

除左wok 呢個term
我都諗唔明仲有咩term會外人聽唔明

都係果句，十個big4 auditor 九個廢

利伸：big4 出身

有朋友由local 做幾年終於做到2nd tier
日日俾我笑
利申唔係呢行

笑撚死你個中二病傻尻縮番入臭西打飛機啦

其實呢排好多唔同行既人講Wok
唔知係點傳出去

唔洗咁激動wor
定你老母死撚左,連個西都無得比你縮番入去?

你幸家死撚晒我老母都健在啦，生著你呢種傻尻比我都寧願跳樓死算

有無人講吓Advisory?
聽人講以Big4做事業起點好唔錯，係咪真？

你份首期係幾多先
老實講 叫得起點
頭幾年都係由低人工加到連登fg價

steal job. 呢幾日出左一篇講 advisory

到今時今日仲有班傻仔覺得OT到通宵好正常，想上位就要付出 ，你估你係老細咩，做緊狗定人都分唔清，佢咁需要人手又唔見佢分2更請人？

D外行人真係ON99 以為BIG4一定=OT
只係OT勁果班成日上黎呻姐, 大把人PEAK朝10晚8走得, 唔係PEAK果陣唔番都無人理
利申：我advisory無乜OT過咁濟, 不過都估到你會無視

朝10晚8都拎出黎講，你係咪做狗做到short撚左

咁朝10晚8 又擔保年年加7000,真係無乜工有
利申 朝11晚11
已resign, 拒絕做狗

不如分享下你既人工同工時

你咁岩泊到好碼頭
好多孤兒仔係出面好慘架

兄弟，見你一表人材，高大威猛，做狗太浪費啦，去北方做牛好過啦，仲唔洗點OT

值, Advisory, 7點放，exposure好大，MNC, 大list co, 見識好多, 見人又多.
知識同溝通技巧大進

如果做一排跳出去，通常會做咩？

做aduit冇得揀 最top已經係big4
人工又加得快不知幾好

advisory 先有可能要後悔
起薪太低 加上junior冇bonus派
但其實要求能力/要識既野唔低 值高啲人工
mid level先入去仲好

咩都有 strategy advisory, compliance, ia, sponsor, management advisory, sponsor, equity research

Advisory Big4 係比唔勁唔廢果班人入
勁果D入曬MBB

三大唔講啦,
其實城大好多都收, 係班連登仔成日笑鳩shitty

fg本身疊埋心水入big4, 已知唔係大伏team
但最近收到正苦officer(非AO) offer, 請問如果比大家會點揀

正常人都識揀啦

不過你問得都係留返係big4

唔會, 不知幾自豪：

1. 同親友講好威

2. 轉工易, 大名夠響, 轉bank等都好easy

3. 人工高, 專業

4. 食女易

點樣入行？無相關學歷既話

搵大把錢 點會後悔

香港唔計醫生專科果d 有咩工好得過big4

唔通學連登仔個個狗衝aco咩

graduate program
no need account background

佢地話 十年三萬人生贏家 唔會比人炒 無中年危機， 佢地先係諗野最長遠

其實唔讀bba讀其他佢收唔收

當年我有個同事英國讀完心理學fresh grad返黎香港做，不過非常小數

做consulting function, 都wok下，請得太少人
利申 shitty

正苦都要ot，起薪高但出面咁快，仲要普遍認為冇野學
贏穩定，同埋少少福利（公積金、hosuing）

仲要成世留喺香港，想轉工都難

收，non BBA係非常少數（但本身都少non BBA報）
三大level+interview吹到就得

其實唔係少，應該講請文科少，我地 advisory 同 consulting 請好Q多STEM

巴打啱，本身想講文科同social science個類

貼地D,就算勁人都入唔到,MBB香港headcount少到你唔信,全球係內地請晒,今年真係香港headcount MCK請5個，4個non-local 唔好講其他果2間，請得仲少
而有D consulting/advisory 同事係big name MT discount人工轉入黎，佢地其實好fit下

淨係得所謂peak season 1-3月chur 你都幾好彩 一係你/你d team好有效率

今年我果間講到明請STEM人多過bus底既人

U fg 入big4 都 16K

skill set 真係唔同。。。

想問下我做緊consulting firm既valuation
做夠一，兩年轉去big 4做
人工可以叫幾多

咩post先?
officer個range咁大

求IA career path

對forensic accounting有興趣，應該點行

Lm

哈哈哈哈哈，做到精神病發，哈哈哈哈哈哈！

8大stem 請唔請？

Science差D,但超welcome IT 同 Engine(EE)

Eo 升職好塞車

construction engine呢？ 會唔會請？

難，我身邊同事冇一個 construction 入黎，但如果好彩如果幫 construction 公司做 IT implementation PJ, may be u have a chance

無問題既，好多時候都請 最緊要interview對答ok就得，不過果年半it會唔會計就好睇你做邊範 support就一定唔計

請左勁多IT底既人搞埋d懶係高科技應用既野

true, 真係做埋I記同A記生意

KPMG managment consulting 好似係

路過
其實做到高級3要幾耐，先得40k?

第5年，個表未包Qpay (~4k)

好少人同時知道IT點樣同Account 放埋一齊用，難題在於識IT嗰個人未必知究竟啲user想要乜

例如做Corp tax，可能班staff只係要一個好簡單既function，自動Read份account 入去個tax software同埋tie倒數。但做IT嗰班人 / 整tax software既人究竟知唔知staff想要呢樣野呢，就未必喇。

所以如果有IT background，又曾經由staff grade做過上manager grade 既話，呢堆人整出黎既system就相對有用啲。

明白，咁第五年之後個人工係點走？
thx

今年AUDIT 2018 都係 14.5k

2018 means 2018 Sep batch ?

就我所知其實依加big 4做IT唔會focus 係會計果邊，返而係 performance improvement

其實有一間20k entry point

受教受教，想一想其實D記finance robot又係一個example

yes

audit/tax/advisory 係一樣
但其實big 4 有consulting team,
有D under advisory
有D separate 出黎
consulting唔等於 advisory
所以人工唔同

咁新salary table出左？

BIG4 NON FS AUDIT 真係大伏

K/D consultancy 有 team新team fg成20k

K記都20K?

D記digital consulting FG 20k
好似好想同傳統consulting 公司爭客仔咁

consulting : audit = 3:1 revenue
D記

依加我會排D記第一，綜合黎講，因為佢 advisory 真係好和味

最top梗係水記啦 大藍籌一半都係搵佢

兩樣計水記都係最大

audit must P記

Revenue: Deloitte 38.8 PwC 37.68

細路仔唔識世界
因為中國大陸水記真係太屈

因為純IT人通常都唔係太明白個work flow

真係勁嘅人就唔會做Big 4嘅
就算真係做，都唔會做Audit
對一個普普通通，冇乜特別技能嘅濕鳩freshgrad
挨三年拎到牌，出去穩袋三萬人工
挨六年做左一年經理，出去穩袋六萬人工
可能已經好過唔少同期畢業嘅同學仔
用3至6年青春換取一份穩定嘅收入值唔值就睇自己個人取態啦
利申：只係做左一年

其實p記係香港上市個堆大客好似唔少都唔係香港P記自己做，e.g. 700

如果真係想入big 4 RA...你應該做RA 1 year intern which will give u a return offer and count as 1 year exp
It means when u come back, u will be A2
依加仲有openings ，quit la quit la
利申 shitty垃圾yr3 working in consulting function

On9

advisory 真係好爽 長期6點走
不過只係2nd tier
其實4間入面邊間advisory 最掂

D>>>all

連登仔淨係識得周住工時長黎講，不過對於班做aco就已經完成人生目標嘅人講多無謂

假架
利申: 有朋友中伏成日笑尻佢

sad but ture

邊間？

地盤

On9 計咁又點
當年ERS幾撚wok你又知唔知

P記都禁 ，係連offer都冇or唔計一年？

巴打 知唔知big4 入面
audit support 類既advisory 多唔多external 做

唔明
但advisory的確成日要做audit support
Peak更甚

慘

有冇人係big4 Consulting做緊IT Implementation project ?
我做緊相同野+公司係big4 既direct competitor(美國based唔出名Consulting firm).
想睇下入面做呢飯chur ng chur. 同埋多唔多機會掂其他project (non-IT) ?

做actuarial幾輕鬆

我條team大多數都係做audit review
10單job 入面有2,3單external
想知big4 多唔多external 做
因為chur好多

點解有ibank it唔做, 要做it audit?

i

big 4 senior 人工30 出頭有7 皮

我有親戚做緊，聽佢講好似7 皮幾，佢係senior in big 4

有分senior accountant & senior manager，叫翻準確好冇
叫SM都得

big4 accenture ibm都有做開，睇你邊種system
non-IT，睇你teaming&firm，你picture緊點叫non IT?

係ar, 我係身邊有人做big4,聽講做到partner 1x萬一個月不出奇？

喱篇提及E記2條細team，重有risk assurance, cyber security，每範都唔同，建議你縮窄範圍先

我有少少唔明，我聽D fd 講advisory 係四大最難入，最勁個sector，不過四大advisory 又唔係mbb 同Accenture 個皮？

係，再高都有

advisory好多範，advisory都=/consulting，big4做嘅同MBB出名嘅strategy consulting係唔同類。MBB係高幾班

big4 當中只有deloitte 嘅strategy&operation拍得住MBB.

accenture就tech底d，業務同big4唔太一樣，but generally accenture講tech consulting就同deloittee差不多，好過其他big4

8大minor account呢

s&o 再上一個level 就D記monitor
但香港好似冇
A1 2x尾 RMB

香港好似有
佢勁d?收購番黎咋喎
有乜source support

咁如果想行會計依條路big 4會唔會係對自己最好（對我黎講最好係要賺到錢）

冇，因為好多人係s&o之後轉入去

做緊某外資mnc Mt
想轉行big4 Deal
諗唔諗得過？
雖然前提係要收我

起後悔

actuarial consulting ?

識啲前輩話做tax係比較好係咪真？
另外，就算我想入tax咁我係會俾公司隨機抽team定係我可以自己揀返個team黎send cv?

audit啲team通常點分？純粹隨機定根據你能力學科？

唔係呢?

actuary, actuarial audit?😂

Audit係咪咩major都收 even non bba

yes,但連爬文都懶就唔請

追晒9頁問多次姐

禁好la,但都係果句文科就難，其他會好少少

actuarial consulting 好唔好做?

你係外國生活過就知香港好

思考方法都唔同，it人考cpa試好似高分account本科人

Fg入唔Big4 入咗2nd tier，想問之後轉反入去會唔會好難？

唔難 一車車mid join入去discount一年

我依家做緊HRIS. 本身自己其實唔係IT 底係HR 出身，但唔介意做下d HRIS project 因為其實唔算好technical.

Non-IT exposure黎講我其實想做d change management 同埋business/ HR operation model 既job
Big4 多唔多呢種job 同埋大致上呢種team chur 唔 chur?

audit係咪真係辛苦好講運數
我當年fg第1年全年搭的士唔多過5次
但身邊同grade可能已經搭足成個月

當然話完全唔會辛苦就冇可能
但又絕對唔會要做足一年365日朝10晚3
覺得自己捱到幾年頂得順既
咪拎完牌走人出返私人市場叫價高d

audit垃撚圾
利申: audit狗

其實big4 Advisory好多無聊project 更甚者要r撈 泊好碼頭 唔係想像中咁美好 此其一

第二 如果想做deals advisory最好當然fresh grad入 但其實audit sense都有佢既用處 通常中途插入都會請番audit狗

最後 你入audit firm應該自己發掘機會 入audit都好多advisory project做 還看個人修行

如果有朋友做緊advisory既不妨問下佢地做緊乜 覺得自己係咪真係value adding 唔好太快用audit/advisory下定論

想問下咁多位巴絲打
之前做intern入左EG 無return返黎再報 如果收係咪都係入返EG?
如有return又可唔可以拎住return去apply 另外3間去bargain想入FS?
唔該晒

係，利申我就是例子

一諗起以前Exchange 兩千蚊港紙租個間房，仲大過我依家成家人住緊個間屋
我就講唔出香港好

same so9sad

考到牌之後去跳去commercial做，輕輕好多。。。 big4 係階梯姐

有呀
hris, bpr/bpi
多唔多就我唔喺條team答你唔到，係穩定有得做。同埋有big4 hr service下面可能有tech sub team，會掂都唔出奇。
chur ng chur就好睇PM & client，每隻都唔同，big4 就一定唔會輕鬆，你做過implementation 都知

一係就唔好做audit
你做audit就一定要做big4 ，細行無論人工同prospect都差勁撚多

a1如果做fs，係有可能嘅
靚女嘅機會又高啲
但你上至去senior，都好難避得過

重點係：細行咪又係咁Chur

而且big4 又唔係做一世(當然你都可以)
做三四年，可以拎著個牌轉份三皮幾舒服啲嘅工，甚至更高人工
雖然三皮幾係連登唔係咩，但總好過連登神工aco hea十二年頂薪都去唔到個數

其實會計大把靚女， 我幾個靚女中同都係去左中大pac.... btw senior big4 轉去commercial, 人工價位揾不揾到甘上下？

3皮幾其實好少 供樓都只能供細價樓。 轉去做banking sale, 收commission仲賺錢

big4年年收咁多fg，一定有靚女嘅
最少打個平手，如果唔係無乜人肯轉
其實都睇你乜team，做fs會易轉啲

走路多範數 做阿3年 搵40k offer走不難

三皮幾係做三四年個價，果時你先26,27
而且無人叫你自己供，你搵過同自己差唔多嘅女朋友，咪兩個一齊價
而且重點係公屋條線就一人就得收入萬三蚊，你搵三皮幾，點都好過搵萬幾二萬幾果一大堆人先
做sales搵錢無上限就唔洗講，跑到嘅fg就去做啦

升幅唔係好高ja wor

做公務員跳point+薪酬調整好似差唔多？

我有個做big4 既親戚，27歲仔就結婚了，佢不洗供樓，佢個有錢老豆送左層太古城單位比佢新婚，佢gf 都係big4...而家2 人30 歲出頭。 一個都senior manager. 7皮幾人工，另一個都係甘上下 btw識親做big4 既人，都係中產有錢家庭，根本不憂買樓。

邊種公務員先？
ao又係公務員，aco又係公務員

做sale反而要考驗更多人脈同家底跑數，同埋靚仔靚女

政府係跟通漲，officer級。。。同埋專業，eg醫生十年前起薪3 皮幾，而家就快6皮

醫生十年前點知三皮幾
醫生個起薪其實唔完全同通脹有關
自己上統計處拉個inflation rate睇下，好過你印象派

做得呢行，入big4係最理想，入埋啲垃圾細firm先會後悔揀左呢行

Fg 如果有 big4 同 EO offer 會點揀？

而且其實睇公務員有個常見誤區
就係以為跟通脹調整人工好吸引
細firm可能唔會，但大公司雖然無明文去講，但基本上都會年年加啲人工
而且個加幅都高過香港近年around 2%嘅通脹率
所以你睇政府工，應該集中睇佢個point，而唔係個通脹調整，因為基本上私人工都有
但你仲要睇埋私人工係有bonus，但政府工就係十二個月糧

我會eo
Big4 audit 仲要睇你好唔好彩，入唔到fs個價值又會低啲

係3 皮幾，2006,7 個陣。之前睇一個blogger寫香港賺錢既major, mbbs etc...

都係既，thanks巴打

識人係會計fg, 去左做eo, 本身條友好social, ,cv 好多野寫....28 k 起薪wor, wok 氣少好多

10年前4萬2

source?

pt 30

i see thanks...說謊巴打大大。。。 睇來d 網上blogger 都係 9 up

最好識人啦。咁著數啲

Deal advisory fg好難入. 收好少人。 mid join will be better i think

考eo,紀律部隊好過
從來唔會有陪坐文化/唔洗試ot3點/唔洗病左都要你死番去坐 既情況，都可以輕鬆2幾30k再繼續上

但政府有得跳point噃？

non fs 同eo比 一定係eo

香港梗係好

外國啲工同一個post請啲人勁好多，睇JD都知

同埋要英文流利

啱，所以你比較應該用跳point去比較big4 同mt果啲幾十%加幅，而唔係通脹調整

對班叻嘅人嚟講(最少有個mt offer保底果班)，除咗ao其他無吸引力

公務員housing&公積金都可以同私人既bonus打下嘅
（如果只係普通出bonus，唔係十幾個月個啲 ）

但是工時上好好多呢，big4 always ot ,政府個d最遲8,9 點就走。。健康好多，同埋沒甘大壓力

audit一年都幾百人 ao officer級都係幾十人。。。要求不同姐。 沒甘易burnout

普遍都係
唔好話ao，你俾個eo班a1佢地都狗衝啦

always ot

peak season i mean

真，勁果班唔會睇得起政府/big4
child登呢班aco都狗衝既人

你話鬥wok big4 就贏硬
但都係果句啦，big4 唔係做死一世
你捱到幾年，出面係好多路走嘅
幾年係痛苦，但同你三十幾年嘅職業生涯比，又唔算係好長嘅時間

做官幾好，eo, 之前立會個班點人數既都係eo出身，5,6 萬做埋呢d easy jobs....

當你做過你就知絕對無想像中咁辛苦，唔好人地唱淡兩句就信

aco真心少，不如做紀律部隊好過，幾年就30k 中5 畢業就有

都係既。巴打 .其實行行都有wok氣，做醫療仲勁，一wok就gg

你見child登aco都爆幾個post就知咩料啦....

我覺得入面辛苦個range係好大
中細job咪好，如果中咗大嘅list com，咁你坐底year end同interim 都wok到仆街，仲未計唔好彩中special audit
但a1,2都仲有人係輕鬆啲，但上到senior就真係好難唔wok

醫療慘在無其他路走
如果做乜師乜師，或者醫生
我覺得個社會地位同人工係compensate到嘅
但護士就算啦
太辛苦，又無得走

其實non fs audit出路通常係點好好景？
好既同差到走唔到既都聽過
雖然呢啲野好睇造化，難以一概而論

人地搵4、5萬果陣連登仔仲求緊aco懶人包咋

其實好多乜師乜師低人工過護士。。。
其實差無幾

如果你話要同公務員比，咁我會覺得以上既人都漏左樣野

就係經濟差既時候做big4 會係點?
係咪咁有信心唔會比cut?

利申外行人

Big4入面咁多人，其實大家個人能力可以差好遠㗎
有啲人做嘢本身好差，兩文三語又唔得嘅，咁俾乜牌你都無用啦
其實我都唔太清楚non fs出路，我係fs嘅

大公司炒人其實遠比一般人想像少
好似匯豐炒it百幾人都上新聞，但其實人地香港有成萬staff

多謝上面比過意見既巴打

唔想做it
我讀is 唔係technical 人

其實應該係圍繞住big 4 audit 來討論既..
你big 4 advisory entry 都等同各大型機構/mnc 既MT 既難度 如果去到deal 已經等同ib 既bo 試問你入到 mt 又點會後悔呢

無咁誇張，普通advisory都係好易入，反而deals或者大d既tas呢d就真係難入

Big4 advisory 又係好奇怪
唔知點解好多大學生將佢睇得咁好
雖然無audit咁wok，但人工同audit一樣，或者只係高少少
前景仲未必有audit咁好

JD同香港差唔多，但英文流利就緊既

多唔多Unsw ?
聽講big4請好多澳洲畢業例如MQ, Unsw

點睇advisory入面嘅restructuring?

好多高過護士la, 物理治療師，職業治療師，都28k起薪，升到senior都7,8皮wor...

老師，建築師，飛機師都更高人工

人地講明「做big4既你」
你入來做咩？

利申：做過三間

有熟人做醫生， on call同輪班好chur, 一不留神就出事

你Unsw ?
我都係

其他唔知 E記收好多澳洲人

黎緊去ey japan advisory intern

In Unsw we trust
Btw pwc hk 直情派人嚟Unsw 同hksa 搞workshop
佢地話請好多澳洲grad
其big 4我就唔知啦
所以先上嚟問

點解好日本
佢地唔識英文架喎

Ey japan advisory partner, ceo
都係歐美人
Documentation presentation 都係英文
而且我日文n1 交流冇問題
相對日本人黎講比較有優勢

日本4大好多外國人
分分鐘international 過香港

Ic

日本4大好少外國人
係ey先多少少
好多staff，manager都係純日本人or海歸
但入得去都係東大個類好醒個堆

你intern 黎咋
仲要黎都未黎日本做
乜柒都唔知就串柒柒
收爹喇

做咩郁d就吵
成個小學雞咁姐你
唔通我去過哂日本big4 advisory job fair
又要同你講啦喎?

巴打有咩慢慢講，唔明講到明

e advisory真係多
利申: 識幾team人

巴打，我啱啱考咗N1等result呀，唔介意嘅tg傾？

好正wo去日本
我聽人講日本岩旅行唔岩工作

大把local 都連common sense 都無，唔好懶鳩都賴落大陸人到

8月Mid join A2
今年10月review冇份

想問吓10月如果每個grade都加人工
係咪都有份？定都要19年10月升S1先睇齊當時人工？

唔升grade 都想佢加俾你？ 以我所知升唔到grade 既有通漲加既

which big4?

問吓喳睇吓有冇人知
唔差果三幾百嘅咁又 但有得加開心少少咁囉

意外

通常local奇奇怪怪都有個譜，起碼會受教嘅
但non local有時真係唔明佢地諗緊乜

有冇話邊間大學畢業？
聽講澳洲會計畢業容易入advisory 同埋consultant

巴打你點樣搵日本既intern

Sor我冇用tg

日本big4，IB個d大企業基本上intern只係招
日本人or海歸
因為業務上都係處理返日本本地多
日語能力要native級先會請你
所以呢d intern都只會係日本intern網到
搞唔掂日文application form 已經報唔到

如果唔係intern 而係想直接in job
最簡單直接係去forum walk-in

物理治療師， 職業治療師 都係point 14 起薪
註冊護士point 15 起薪

治療師 senior 極少，好多醫院都係得1-2senior
護士去到senior級人工仲高d~

我講醫療入面

thanks 說謊巴打，治療師大都係focus 做老人科，骨科 心胸科etc....其他就好少。。

不過我真心不知senior 位,ha請甘少wor...我有中同做緊物理治療師in ha ,3x k人工，少ot. 同埋不用輪班。 work life balance. 佢話做耐d, 想出去做私人執業，賺多d

護士長人工應有7 to 8 皮，但起碼40 左右先升到，又好多office politics。 同埋ha入面多d呢個位,好似 每個科別，都有幾個。

放射治療師，視光師都30k起薪，做埋私院仲高人工，又hea又comfortable. 後者去眼鏡鋪做都得。

放射都係point 14起薪

護士如果唔係做病房而係做Centre, 返工時間其實同治療師差唔多，一樣有Work life balance ~

護士整體人數多所以senior 級都多d

治療師senior都40歲以上㗎啦～～

thanks 巴打，你都幾熟醫療個範wor, 不知仲以為你做醫療tim，你講既centre係指ha入面定係私人個d?

Thank you
Native級真係難...

i see....

醫療相關～～

Centre係指各種專科治療中心， e.g. 心臟科中心，皮膚科中心，放射治療中心等等

呢啲中心通常五天工作，朝九晚五，護士也不用輪班

thanks醫療說謊巴打， 係咪類似qe日間醫療中心？個d nurse 同埋治療師都係返9 to5?

視光師起薪都係point14
護士起薪係高過哂全部治療師

視光做眼鏡舗起薪會高d，不過人工加得慢d
不過自己生意又唔同講法

甘正，我想問醫生related, 如果醫生沒家底，又不想做公院成日on call, 係咪去apply呢d醫療中心都得？呢d醫療中心係咪都係私院居多？ 因有fd做醫生，做公院壓力大，想轉去私院做。 係咪一定要識人先請？定係有job vacancy就enroll就得？

係呀

醫生咁高層嘅嘢唔熟，幫你唔到

話
說 我幫家人去眼鏡88 配眼鏡，佢想换鏡框，不换鏡片，都要成千幾元 佢地賺不少。 聽講眼鏡都係monopoly ,都係由一間大公司獨大。 獨市

我都係

眼鏡鋪我見同一條旺街都有幾間， profit一定好fatfat....眼鏡，藥房好賺錢。。。 成本低，利潤高

自己開始終要承擔風險嘅
不過自己生意自由好多～

睇來說謊巴打有自己開店?

但做生意又驚跑不到業績，我個朋友既ar哥做物理治療師，做左幾年ha ,同幾年私家。之後自己開店，好彩識人多，找份人工都係同senior role in ha差不多。 仲擔心會俾人加貴租

點解變左醫療 post

做乜鳩變撚左醫療post 講其他topic 就另開post啦

有無人黎緊會報p記winter internship

睇到話日本4大好少外國人真係笑撚左出聲
你入是但一間四大嘅日本Office
聽到普通話/英文除時多過聽到日文

我認得你個名 你真係成日係連登周圍問un野
ps P記係真係好q多unsw人，以前同一team都3，4個

你唔係讀緊USYD咩

Winter intern 收埋 direct return offer

你而家做緊BIG4定係讀書?

就grad

有無其他澳洲學校學生INTERN嗰陣時見到除咗UNSW?

我就一個Job fair都冇去過
不過有兩樣野我可以肯定你錯到仆街
1. 日本Big 4少外國人
鬼佬比例我諗同香港相若
有啲Big 4仲要一車車咁請啲支那留學生
除非你唔當支那人係外國人黎啦
2. 入得去都係東大個類最醒嘅人
日本Big 4人工扣埋稅嘅話可能仲低過香港
日本搭車又貴食飯又貴，租又唔平得香港幾多
你覺得日本嘅精英會睇得起Big 4份糧？
利申：係Big 4日本office stay過

BTW U ACCT MAJOR?

最多應該係uq unsw之後usyd之後嗰幾間都有但係唔多

IC
HV UTS OR MQ ?

Not even business school 咩科費時自爆啦

Mq yes uts not so sure

師兄咁得意IN BIG4嘅

IC THX

話時話我想問下你知唔知道呢一個SEM GRAD嘅話應該幾時APPLY BUG 4 ?

Winter opportunities有幾多吖 你估可以好似summer咁有咁多野俾你報咩

D而家有opening，k全年都報得，ep應該九月，詳情自己去grad post到搵啦應該有晒資料

即係你見無其他特別多INTERN選擇先揀BIG4?
BTW你係唔係好高分?

THX A LOT

D人好鍾意吹奏advisory但又唔知實質係做咩

我知正常discount 一年
但有無聽過例如話做左一年半or 兩年半2nd tier跳番入big 4係discount半年咁?

Big4 office? 你係邊個office?幾多年前？
人地japan group咁大 而且因為法例
Audit 同 advisory 又要分公司
可能你去嘅office咁啱多外國人
如果可以講講內部真實資訊就最好

你講請一車車支那留學生
a記就真係有咁做
Big4 japan group嘅話
佢地hr話過冇 而且達到日語標準嘅留學生少之又少
除非佢地內部調派人手 呢層我就唔清楚

要份糧個個都狗衝
MMB AT Kearney or 商社 個類啦
問題係年年收嘅人兩隻手數得哂
想去外國 英語能力又有限
自然就留係日本

Big4 人工扣税平均都係高過fg平均數字
交通費可以報 食飯又有自己公司cafeteria
頭幾年做得好升職又快 又有big4 name value
我諗唔到有能力嘅點解唔去wo

老豆識一個係大陸做 partner 200 幾萬年薪咁上下 仲有無其他分成就唔清楚

1x萬一個月其實幾出奇
出奇地少

真係見算係big name我就報咖咋我 一d都唔高分但係勝在多working exp

想問下big4 non-fs audit有咩exit opportunities?
同埋senior走定manager走好？

無做過，但聽做過既人都話狗都唔屌

我覺得睇你喺條team 做得開唔開心
唔開心嘅咪去到 senior 簽咗experience走人

我都唔高分得五十幾

Big 4唔太重視分數咖，個人presentable就得

頭先我睇咗pwc application form 佢有分1st preference 同埋2nd
我見佢有兩個assurance 嘅職位揀唔知有冇分別 一個係accrual assurance 另一個唔記得咗係乜
我係唔係求其揀晒嗰兩個assurance嘅職位 入去first second position 就可以？真心求教

日本正社員搭車返工係可以向公司報銷的, 唔係香港咁要自己畀.

除非你係要去住六本木山, 日本租間電車站旁的2DLK公寓點可以同香港深水埗D劏房比呢?

所以咪話條intern 仔on9
黎都未黎日本就當自己知道哂呢邊係點
仲要派膠tim 咁臭串
On9 仔你估得你一個香港人有得喺日本做

你黎到咪比我知你係邊個
實玩9 你

利申：現職員工，高你幾個grade

同過咁多間交手, P記咁多年來係最有水準最smart, D記就最渣, 但D記已比2nd tier嗰D所謂第5大醒好多喇.

你想講Actuarial assurance？自己慢慢刨JD啦or else就算你有superday你咩都唔識答都係玩完

咁你諗諗住入big4做即時攞咗return offer ?

穩陣? 你問吓D前輩咩嘢叫個counsel out先?

逢10年一鑊金融風暴/海嘯/爆破, D大陸IPO一停, 有幾多big4尊貴的會計師要出嚟搵工?

其實我都想去 係香港做有冇機會轉過去？

我由頭到尾我都冇講過我唔係日本
亦無講過我知哂日本big4係點
只係我做左research問過佢地hr外國人就職情況
如果唔係我點搵到間適合嘅公司

你最好講埋你係邊間邊個部門做
我intern都費事申請
請得咁撚低情商嘅員工又俾佢升到咁高grade
間公司去黎都哂9氣

P記收fee高咁多
多錢嘅，book多幾個senior，專注幫個客去做，quality一定好
其實做乜team先係最重要
K記fs都好過p記core

K記fs仲有咩大job

內部野我唔清楚
不過你想調過黎 工作絕大部分會處理返日本業務
n1係必須

不過我之前去過d記問
佢地外國人日語培訓較完善
可以一邊做野一邊學日文

少咗好多
但係始終k記fs同其他core比，你轉其他big4 fs係易啲，甚至你直接跳出嚟都好啲
如果你要排firm，依家好似係p>e>d>k
我勸fg收到其他big4 offer，睇下出乜team先，最後先推offer

Agree

agree，睇team睇山頭好過

Globally Deloitte 呢個牌子嘅revenue來自consulting已經過半, 香港而言audit仲係收入龍頭, 華人社會唔太肯畀錢呢d專業服務, audit因為無得避, 但個價都壓得好賤

有無人知道d記 human capital advisory 如何

呢行
你去做一排就好快被同化
自以為是同燥底

灰暗巴
我身邊讀acct既同學比我既結論係
唔入bug4就真心咪撚做account 人工增長低過non degree holder都似

草咩鳩
仲有唔駛比家用係咩assumption黎

原來係禁，禁都係考左N1先

邊間咩部門同幾耐之前依啲就唔講啦，再講同自爆冇乜分別
唔知你點定義一車車，唔知你係咪接觸過哂每一間嘅Hr啦
我個間就就我所知一年都請幾十個支那留學
達到日語標準嘅支那留學生比例未必好高
但支那留學生人口基數咁大，有能力有條件入去嘅人都唔少
日本Big 4升職方面反而唔似香港big 4咁明確
香港升職方面明確，兩年Asso三年senior之後就升m
但日本就asso連升Senior都唔係保證兩年升到
我自己本身就唔係係日本讀書，好難確切咁知道日本大學生諗緊乜
但我就好質疑到底對日本嘅精英大學生，Big 4係咪真係咁吸引

第一二年已經要放study leave考試，邊有十二個月糧
而且與其一個人死慳死抵，不如正正經經識個女友一齊供樓

講俾你溫書果一個月
用哂annual同compensation後係No paid喎

其實有數計，一年放兩個月我當44日
AL 15日，即係仲剩29日
29日等於232個鐘
而compen係頭三十幾個鐘補錢，之後先補假
而對好多人嚟講，一個星期有十個ot鐘篤已經好好
所以除非你做大job，如果唔係你嘅compen唔會太多

經濟差完 頂到一兩年 你怕果班人無人請咩

原來如此
因為日本法律問題
Advisory audit tax assurance 等等
都要分幾間株式会社
聽返hr講
基本上請人好多時候都分開請
而且年年100人左右咁請
但幾十人留學生咁請又冇聽講過

升職方面
我上網search過係
根據上司評價先決定你升唔升到
偏subjective

日本就職方面相比香港多好多選擇
商社有伊藤忠三菱
汽車有豐田日産
精英都有大把選擇
當然big4只係其中1個選擇

Secondment嘅話
聽過唔少唔識日文/日文唔流利都去到日本Second嘅case

日本second係唔係同香港一樣咁低賤 無福利？ 公司又當你外人咁？

升職聽講真係好多人連升senior都有問題
係香港做Big 4比較吸引人嘅地方就係頭5年升職條Path好清晰
日本Big 4完全冇左依個優點

你要肯定你一take pass哂，但大部分人都唔係咁
同埋study leave好似得兩日，無五日咁多
而且六月你點搵兩三日紅日出嚟

多數人都係入big4幾年，拎個牌出番commercial, 其中唔少都係做Finance manager/ accounting dept.
如果你唔討厭accounting, 又無乜事業方向，唔怕無生活，想chur爆自己既青春，可試。

我做過intern, 唔chur （因為只係intern)
眼見周圍啲senior最早八點，有上進心既non peak都一兩點，自問好睇重健康同生活，恕我做唔到。

順帶一提，Big4 好team唔少都派比RP/ account soc莊員(讀U時已經打好晒關係)。都係個句，識人好過識字

BBA其實有好多選擇，何必人人big4, 你又big4 !?
個個人條尺唔同，睇你對事業既expectations係乜。 Everything is about cost and benefit.

利申：Account+Finance底，非三大，17fg，英文唔差，靠自己入左ibank(not FO), 人工高過啲big4 fd幾十個%，日日放530，有生活

係日本
Big4 advisory係壓倒性嘅人氣
轉工易唔駛講
想第時去外國做野 讀mba
Big4有絕對優勢
對於英文水平差嘅日本學生黎講
就算升職條path唔明確都有好大吸引力

你嗰間得2日咁慘？

你嗰間得2日咁慘？ 兩三日係講6同12月加埋呀

聽日返去望下先
師兄邊間pass每個module有5日study leave?

話時話, 黎緊9月入既a1今年人工係咪冇加過, 仲係14.5k?

高幾十%? 用big4 FG價比做地盤做SALES都高幾十%啦, 係人都知big4吸引地方唔係入職而係每年加幅
你又唔講下一兩年後升到SA1 逗30K, 你ibank no-FO 又有幾多?

利申：唔係吹奏big4, 身邊勁果班人都睇唔起big4, 不過你咁比較真係好好笑

熟日本既巴打們，想請教少少問題
小弟識幾個唔熟既朋友(非會計major)喺日本做緊big4 advisory，無記錯既話應該係同當地人一齊就活入去
佢地洗唔洗讀返/有冇conversion讀？據說日本CPA好難考，多唔多外國人去考
同埋佢地通常請咩外國人多，會計major？定係日文勁
唔該曬

big 4 FG 價仲低過洗碗 咁都好拎出嚟比

講到口都臭, Big 4 係比一班平庸撚, 想食大茶飯但又唔夠料, 又想比一般大眾賺多幾個臭錢既最快途徑 作為平庸撚, big 4 的確會係一個好既踏腳石, 而佢唯一既價值都係咁

但講幾多次都係咁話, audit 撚係成個finance 界最低層又最無value added 既多餘產物, 做緊big 4 果D唔該你跳到出去先好認叻, 一日係big 4 一日你都係最低層咋

利伸: 嚴重biased, 睇D audit 撚唔順眼

想知 big4最難/最勁係邊個dep

有冇師兄由Non-FS轉FS既經驗分享？

做consultant exposure大
人工,exam benefit同保險公司差唔多
工時flexible(即係可以係屋企ot ）
fg考哂prelim都有差唔多20k
都算好做既
不過比起連登神工aco仲差少少

fg黎講 rein 定 consulting難入啲?

rein點都最難入
big4睇你interview識唔識表達自己

分分鐘佢個dept head就係big4 空降

宜家d fg真係愈來愈井底，高過14.5果幾十%就好似識飛咁

其實我就無聽過做緊big4 果班會覺得好自豪，或者拎份人工也文也武嘅
相反，日日自嘲自己做狗嘅就好多
成日見著啲客嘅payroll係幾多，對家個head/cfo閒閒地搵十幾萬放三四個月B仔，唔同仲會為自己個幾萬好自豪咩
見著不停有人走，自己份工有幾好心裡有數啦
都係果句，搵食啫，做幾年咪走

首先你要check好你想問嘅係advisory定consulting
日本big4 唔係全部都有consulting
而且收人人數，準則都唔同

如果係日本國內就職入去
基本上全部係日語面試 而且要同好多日本人搶
入到去嘅外國人實力都幾強下
CPA 唔係必須
但好多人都要考到簿記 bookkeeping
有讀accounting 應該唔難
難就難在要用日文讀

唔清楚去forum walk-in 會唔會有唔同

有無後悔過入精算? 你覺得跳翻出黎做finance好啲定精算工好啲?

mnc Corp fin analyst 同deal advisory
邊樣好

Any housing reimbursement?
有錢

bookkeeping姐係 LCCI之流？

唔清楚我冇咩點掂過bookkeeping
不過如果要入big4 japan睇怕都要讀

你google簿記會有一堆example睇

N1 pass左
其實我喺E advisory hk做緊，你不如裝個tg

邊間ibank人工咁低 高big4 幾十%
Ops fg 都已經30k 係big4 starting 兩倍

外資通常都唔會有
但份糧會高d
當係幫補左你

你可以pm我tg
我遲d試下用

？

lm

除左grad program, 仲有咩途徑入 (有人介紹除外)

巴打介唔介意留tg 有野想問

big 4 而家連樹大都收？

我見過ug 東華 讀shitty master 洗底 27/8歲入來做a1
條友廢撚到

恆大樹大公大Top up都見過
仲要唔係個別例子

開大top up無見過
但恒大樹大的確有唔少

以前 bu已經算難入big4，到依家恆大公大樹中，甚至能人都入，可想以知班A1,2既能力係點 根本狗也不

其實話依家Big 4乜撚人都收，都只係局限於audit啫
Advisory consulting甚至tax你幾時會見到咩恆大樹大
要淪落到做Audit，一係讀書唔好(中學成績差入廢U，大學gpa低），一係唔夠Presentable唔夠醒目
依堆人咩U都好，你想有幾高能力啫？
利申：Hku畢業，做緊Audit

可以話依家d人睇清audit係狗工

我都做咗4年狗，準備走人

走去邊呀ching

cpa/big4人多咗，含金量低咗好多係事實喎
十年前你做big4，之後發展想差都幾難
依家周街都係，cpa都成三萬個啦
你睇下以前中大acct收分，已經係半神科嚟，依家只係同ibba平排
你怪就怪big4 個fg價太西，有得揀嘅人見到個西價真係不了

咁如果一個hku FG同一個樹大FG同一年入big4

個人工係咪一樣

係

拎到水記consulting offer
去唔去好 ？

邊個部門

有能力既都唔想入big4做, 比d低一兩線既人入都好正常

之前acct真係收得高好多，果班人起碼讀書係勁嘅，technical skill唔差
ipo橫行嘅年代仲要wok過依家
依家可能市面上多咗好多mt program，而且cpa真係無咁值錢，令入big4 嘅水平低咗

本身讀Finance, 但自覺無料ug直入ibank，入Big4黎做幾年M&A Advisory再跳返去ibank係咪相對易D?

Technology consulting - CIPS TMT

10月batch?

唔係...我係experienced hire

cips?

小弟係外國12月畢業 係咪要而家apply graduate program? 如果年頭先返香港 會唔會miss 左interview機會？

難 去pe機會大d

想問下主要係接其他公司既job黎做??
全港咁多間會計師樓咁均勻
年年都有咁多job接??

話說做big4既hr會唔會好忙

每年都recurring啲job
同埋四大市佔率已經7成以上

同事

今年Big 4 fg開工未？

值 做左年半advisory
出到泥已經30K

咩advisory?

IT advisory

A Grade 定 S Grade 走?
有幾%人工加

A2 grade 走
加左七成到

唔捱多兩年先? 出到黎每年加幅細好多, 會後悔

每年加幾多
都係睇你邊行 邊間公司㗎啫
況且advisory加幅冇audit咁高

基本上世界九成大公司(不限於上市公司)，全部big4 接哂

你可以報下先嘅
都有機會趕得切入

加佐7成仲想點 捱多兩年先有呢個價佢跳一跳就做到

New experienced hire? Onboard 左？

我5月onboard 架，你呢

做big4喺唔喺一定要business major

no

好撚後悔

其實幾句可以總結
入wok team/遇到wok人既就後悔
入正常/荀team咪唔後悔
做靚job幫到自己整靚cv咪唔後悔
做極都細垃圾job搞爛profile咪後悔

行行都有人爽有人慘架啦，唔通下下都要攞出黎開鬥慘大會然後標籤成行都咁慘咩

係連登big4係爛屎狗也不屌級別是常識吧

非三大ENGINE GPA唔過3有冇機會入BIG4

後悔係走唔到 得FR IA位

無話無嘅
機會細啲啫

GPA唔太緊要

最緊要面試有自信同presentable

唔過3 仲要非3大engine會唔會有interview

都唔係ge 仲有可能做Data analytics
不過你又唔過3

唔過3先係重點
識好多三大acct maj 2.8-2.9都巳經唔係4間都有得in

我咪mention 咗囉，呢排big4都想recruit STEM人黎做啲data analytics 既

我咪mention咗有non account major囉 我身邊夠有三大finance，info system major既人做緊，都有BU City Info system major既，但重點係佢唔過3仲要非三大，而且未必係big4依家target 緊既STEM 畢業生(例如傳統既土木工程，機械工程就唔太符合依家big4既招STEM人才方針喇，因為big4要STEM人黎做data analysis)

非三大ee 3rd hom 二間offer

有無大佬們大有big4 actuarial consulting insight分享下

實有呢啲rare case架喎，但問心嗰句，常見嘛？每年每間big4都未必有一個非rp非三大非account仲要3rd hon架啦

唔好傻啦 其實唔小 當然唔會一半都係 一年十個8個緊有 已知幾個3rd fd有offer 都未計 exp hire
big4收人睇interview 多過成績 只要你有interview 咩hon都一樣 至於點樣有interview, 用個腦諗下

都未計一堆當時考唔到hk ugc 既海歸派 果班人老實講仲廢過ugc 3rd 只係條命好 有錢出去讀渣

其實big4跳返出黎係做咩職業多?

巴打fg定exp hire?

Audit班manager 走得多唔多？出去成50幾k食過世都唔差
其實係咪係big 4幾年走，出到去就一世都攞個份人工冇得升？

痴線 無寫過假野 寫假野 一個fg比m/partner 問幾句知你咩料啦 同事緊係唔同你講自己3rd hon啦 真係好威咩 只係樓上年年都問2.9 2.8 有無interview 好低b姐 總有個係你左近

fg幾年前

點先入到advisory
fg 入左bank兩年，想入big4

走好多
梗係唔係
出去大公司做Manager都會升啦，點會成世無

通常唔講部門又話officer grade姐係督察

你想講搵database做ap test咋
係人都爆分啦，全部都用果兩間嘅question，做得多見到堆option已經識答
班hr點揀人我真係唔知，但我又唔覺個test有乜用途嘅

ching 做actuarial advisory ?

想問下19fg non business student
有咩post啱報？
Advisory好似差好遠.. gpa啱啱過3..
Audit/Tax個分別又係點？
萬分感謝

有無人識advisory 嘅restructuring係做啲乜, 知唔知好唔好做

利申:有offer

如果你想bo發展，應該做audit喎
Advisory 除非你做m&a，如果唔係人工同發展好唔過audit

無後悔不過好撚辛苦

但係考兩份frm就有q pay好似抵過audit

Audit如果一take都係三次啫，炒一次就四次
果到q pay差三皮啫
雖然frm 係快啲，但其實唔係差太遠
睇你上點行啦，不過覺得big4 advisory 係成日被高估
始終人工唔高

你bank做緊咩?
如果冇相關經驗可能要a1再黎過

做左2年credit risk 但係做retail bank product 睇policy, basel, risk appetite等等
如果要重新黎過就不了
不過識人係regional risk做左差唔多兩年轉過去好似有sa1(係咪咁叫？ ）

唔係, 信不信由你, 如果係督察應該唔會猶豫

督察就叫督察唔叫officer啦
通常係入境懲教啲officer

想問下d記digital 有冇人可以分享下insight? 前途錢途exposure之類

D記 Risk advisory 係咪有前途？ 有個fd已經做咗兩年

佢地嘅risk好似係control risk
一般fg可能以為係market risk/liquidity risk果啲所以狗衝

邊間做cybersecurity比較好

請求各位前輩指教，dtt 同kpmg audit offer 應該揀邊個

利申：2019 grad

睇下有無機會等到佢分team
有就揀fs
無就dtt

考政府工數啦 audit 狗 左腦又要用腦計數，右腦又要睇HKAS 文字多到仆街，100%咁用腦好易死

我有啲manager 50都未結婚 ,

去到50仲係manager?

好少見喎

利申：未見過

想問下四間係咪都有Background Check?

想問下三大2.7左右 audit/advisory機會如何？

Audit > 80%
Advisory < 30%

依啲外國ibank比commercial bank嘅人手少好多
要俾到你做難過中居屋

咁我覺得無乜所謂嘅
Fs出嚟一年唔洗可以輕鬆轉去其他fs
應該p,e爭著要人

好多fd core都轉到p fs
佢地嚟緊啲大job多到
唔請多啲真係唔掂
我講如果可以轉fs，好多人應該會肯賠conversion 個二三皮走人
不過可以就真係唔好d記fs

如果真係想入Fs，其實a2轉好容易，搵間最低人工就轉到

前年KP
上年pwc
睇下今年邊間人工最低就狗衝果間FS
識呼吸就請

你自己條team嘅人乜出路你自己最清楚啦

如果當年入到迫科就好啦

想問下EY advisory consultant program點樣?
前景好嗎?

做咗幾年audit同commercial之後放棄咗，黎緊去做工程

Local呀。冇計自問幾挨得都好，只要係top up，second tier機會都冇份。認命

算啦，自問黑仔開。永遠黑仔。當年big 4, second都年年apply都冇份。反而commercial爭住要咁
睇見呢度個個唔恨做
到依家已經冇希望，唯有轉行砍掉重練啦。

過去浪費嘅只係一時，但未來嘅就係一世。冇辦法，試咗咁耐都唔得唯有認自己唔適合。冇錯，黎緊要由HD開始半工讀開始，朝早番工，夜晚番學咁。但冇辦法，係夢想同現實我選擇咗向現實低頭。

做過big4 advisory
唔算冇晒自己生活
而且真係學到好多野
雖然頭個2年人工係底d
但係唔後悔

有冇人可以講下deal/transaction advisory 既 exit opportunities

想問 EY financial services risk management難唔難入
唔係qfin background 自己考個frm有冇用？

加左啦 15k

唔後悔，覺得值。自問資質平庸又唔係好知自己想做咩，大學成績唔係top又唔係有特別才能，要同人爭幾百個先請一個既工我爭唔到，係因為big4每年請得夠多人我先勉強叫入到國際大公司。

一開始入職都好很驚因為個個都話big4做到死，然而實情係頭一兩年都冇乜做過野。首先，多training。QP training、audit training、industry training，再加埋study leave同annual leave，到第一年好似有半年都唔o係公司。頭兩年生勾勾，都冇人敢叫你做d咩啦，我自問資質平庸呀嘛，是旦啦，搵食姐！

去到做senior忽然覺得壓力來了，死啦，又要對客又要對住d manager呀partner咁我驚呀。但係為左簽個牌我忍佢。忍下忍下，發現做senior wok得幾都幾爽呀，鍾意朝早唔返工就唔返，long lunch就long lunch，丟個細既落field自己風流快活又得...反正其實wok唔wok真係豐儉由人。果d日日做到半夜唔收工其實一半係上司問題，一半係自己奴性太重。wok人係wok底，去邊都一樣，個性使然。

跟住你會發現當你搵到個平衡點留低，你就可以資質平傭都升到manager 原因係好多人捱唔住(?!)或者覺得厭又或者搵到好路數就會走，咁通常最叻既會走，最渣既又會走，剩番平平無奇既我繼續生勾勾咁無啦啦就manager....

跟住做左manager，自由度又更大，可以接觸既野又多左。interview請人、教training、drive下公司野、做下bidding跟老闆搵下生意.....我先忽然發現自己如果走左出去做客仔，以我既資質可能都係搵得番d back office工，咁又一世。我留低，只少我機會多，乜都有得試下。好多時候機會仲要唔係自己主動搵，係坐o係度就有。邊會洗驚冇job做？邊會驚冇野學？

跟住搞搞下，無啦啦就senior manager，老老實實我都唔係好知發生左咩事。淨係知道，好多同年人走哂，我係死剩種，跟住就升左。咁其實又唔差呀係咪，我資質平庸，有份工叫做國際大公司前線員工，title講出黎阿爸阿媽又開心，份糧唔發達都叫食你唔死，算係咁啦？我下世醒d先做連登仔個個都係既醫生呀律師呀ibanker囉....

我覺得，overall真係算係咁。

好撚中

高質

巴打諗住做到退休?

應該唔會掛？其實呢個問題太難答，做到知道自己想做咩（而又有信心搵到路數）又或者太大壓力唔想做，可能就會辭職

sen man 唔會好難走咩 除非大大discount

利申A仔9up

senior manager ,應該7,8 皮以上，算係咁la... 勁過好多人

呢兩個出路好唔好搵?

咁岩同屆個D人走哂就係
我有fd唔好彩同屆個個都咁捱得留哂係度

宜家做緊咩

Pe可以好撚好搵

咁努力捱下先

咁都一定有死剩種架，但愈上愈少是正常，100%留低係100%冇可能，keep到50%除非唔係audit

非三大 business major gpa 大約3.2左右grad 有無機會入黎做advisory or tax

入既機會黎睇，Audit>>>>>tax>>advisory

3-5 years 好走

thx

Thx ching

advisory要幾多GPA先入到？

小弟都係岩岩好second up做緊advisory
gpa岩岩3
其實in得好就ok
我個組partner全部british

gpa<3
in得好就得

其實過左screening, gpa已不重要

無錯,如果有得in,gpa已經唔重要
利申advisory gpa 2.5

巴打係咩advisory

唔自爆啦

咁都爆到
得一間firm有?

老老實實 我真係唔係好信
除非RP 或者你個background好勁
GPA 2.8根本連audit都得少數人可以in
個次問過hr同事
根本gpa低過3.2已經會彈你去其他service line
上面2.5果個真係

當然你證明到既我同你道歉

TS/Deal/consulting?
其他嗰d唔算advisory啦

risk~

咁又唔洗道歉嘅 大家係度都係討論下同分享下經驗
我講多少少自己啦 三大 非rp 有oversea m&a internship+ 2 mnc internship
可能我好彩或者識得interview啦
所以我覺得充實下自己先重要 gpa真係夠過screening就得
咁當然個個唔同啦 正常都夾埋cv一齊睇

師兄係咪做過big4

Sorry呀巴打 我語氣衰左啲
但係我真係想請教
你oversea m&a點搵翻黎
始終你個gpa 真係難競爭喎
假如有呢個exp我諗都算解釋到既....
不過我識水記deals果個朋友佢話呢行特別鐘意三大既

潮文定認真

你地幾點放工?

當然係認真

又係呢啲問題, 唔同人唔同case啦, 有人會好好彩, 有人會黑到盡頭wok全年, 冇得一句總結
我有fd peak收最遲都只係8pm, 冇搭過的士
我自己peak既時候就 12-2am收工, 呢一年入面大概1個月左右, 都有1個月左右係收9-11pm, 其餘時間都係6 7點, 返屋企食飯
我都有見人peak收2-3am, peak足5個月
再誇啲既可以1-5月除咗cny就冇放過星期六日, 每晚收3-6am不等
同行可以好唔同命
所以唔好再問我哋收幾點, 你問10個人都可以有10個答案, 點答都唔會有真正中肯同有代表性既答案
但如果你想聽我哋係度叫好慘好慘, 冇得收工, 全年都peak, 你可以上一頁喇, 因為真係咁慘情既人其實唔多, 而佢哋好多時係自己鍾意wok, 呢啲人係唔會出黎叫春架, 佢哋自己enjoy嘛

18fg reject左D audit同E advisory offer 做左政府EO 依家有少少迷茫 係政府做 一啲專業技能都培養唔到 第時如果香港玩完都移民唔到 但係政府人工高又比較得閒 好沈迷係呢個comfort zone... 但係一邊又可惜自己無係出面搏殺過咁

一係問師兄 一係擺低個TG?

有呢個諗法嘅人到最後都係quit gov

可唔可以講下4間嘅advisory/consulting有咩各自優勢同咩sub line值得入?

講真我都知依個gpa算低 我果陣又無經驗
可以話係面皮厚照報左諗住見識下
無負擔咁對住成個panel即興離題講下國際關系同香港地位 好好彩咁佢地又buy

我唔係想表達個個都實過到screening有得in
但係如果大家gpa唔高,就更加要係其他方面努力下,唔好灰心
有得in就更加要準備好同平時都要睇多d,表達清楚自己有咩諗法

gpa高又唔一定係必要 都好睇你apt test同interview係點

我非三大second low grad,現役big 4 audit manager

當然唔好低到2.3/4咁離譜啦 year 3 cgpa有2.6以上都可以照報試下

可唔可講下邊個area?
Deal/tas/consulting?

如果想入audit再轉advisory 諗唔諗得過
我想學下野先好過一張白紙做advisory
利申文科仔

成日聽到人話入big4 一開始做都要ot到凌晨三點，第二朝9點繼續返工。ot無補水，最多比假，即使放假都要翻黎做(如果忙)
係咪真

狗也不屌

又問, 你睇返 #622 , 我唔copy and paste多次喇
一入big4既時候係9 10月, slack season黎, 點會2 3點 放2 3點唔會第朝返9點啦, 10點幾先返係基本 ; ot補水or假, 係自己揀既, 但都要睇你隻job有冇budget ; 放假返黎做, 係peak先會
common既peak season就1-4月左右
其他時間唔會咁忙, 有啲月份甚至係weekdays都做少過8個鐘, 啫係10點幾先返但盡時放工
唔該唔好睇埋嗰啲喺fb鳩叫既審計xx page人講既野就定義晒所有auditor都係咁

你不屌緊啲乜?
你不屌緊細firm, 不屌緊big4, 定係不屌緊成行

有! 頭先上完qp revision class就後悔

我係係之前連燈有個post睇番黎
thanks for solution

睇彩數姐 唔好彩你咪peak足十二個月囉
公司policy有規定補幾多水，過左就全部係補假

睇你要錢定要生活

申利 已 quit

講真 後悔入左行 會計呢行真係狗也不屌！ 吃力不討好！

睇彩數，Exac7ly！
但同唔係呢行既人講睇彩數，佢哋會唔知我哋講乜鳩
其實補水同假，大家都偏向要假

你係會計定審計
Account or audit ?
Non big4 or big4？

做過big 4 audit

笑而不語
唔好以為自己係咁就定義晒所有auditor都係咁

緊係要假啦，反正補水補多極都唔夠日假咁珍貴，big4個basic salary咁高

雖然你講得有d太美好, 但事實嗰d FB page又真係攞曬d極端地差嘅例子嚟講
一般peak都要1-8月啦, 9月開始係唔忙嘅

其實有好多都可以咁嘅，最出名果啲wok team大家都知係邊幾條

補假只係係屋企做咁解

你睇返 #622 先啦，咪一早已經話咗冇得定義囉 咁都屌

你咁講好多人拎住電腦去旅行做野啦，睇人咋嘛。

係 呢行真係
自虐行為

到底有冇睇 #622 ，我咪講咗啲唔好既例子囉 亦都話咗個個auditor都唔同命運，係啲審計page先鍾意攞最極端既黎講，將自己shape做受害者，自己刞慘咁

其實tax做到Manager 轉出去Commercial/Banking 難唔難? 洗唔洗pay cut?

公司出糧唔係比你學野

直接advisory 啦
學乜鬼嘢，咪又係萬幾蚊人工

想做quant analyst係咪報consulting?

有班人係當正自己生意搏top pay
你越wok自己嚟，人地只會俾更多嘢你做
根本依家turnover大到仆街，只要你正正常常嘅已經夠你上到m
咁搏唔知為乜

升partner

升partner 更加唔洗你搏
你識多啲人，哄得啲客掂，上到SM搵到生意，好過你牛做十幾年

我反而覺得advisory收文科仔可能會多啲
其實audit轉advisory都唔多見，我唔覺得會易過直接報

依家要兩三點收工嘅都無big4 audit總人口嘅百分之十
嗱，我無定義全部auditor呀

不嬲唔洗讀某啲科先入，interview睇你諗野有無logic, present出嚟夠唔夠直白咋嘛。

你interview 真係in得好咪請你 最緊要presentable

On the job training係例牌貨
老老實實佢地都做過細嘅，對新仔唔會有太大expectation，最緊要係你自己本身工作態度、對人對事緊要啲

咩advisory？

俾啲信心，其實啲嘢唔係真係咩難嘅嘢
你諗下一年一車車咁入，有幾多個係做唔掂，最多話有啲係醒啲，有啲係平庸啲
最緊要都係態度

驚緊唔知有咩on job training
學就實肯學
take得呢啲offer就預咗由零學過
驚佢地唔likely我要由頭pick up啫

個個入去都由頭pick㗎啦，除非做過intern return返嚟姐

Train完考埋CISA就有背景

我11月先
Exposure 點？ 同埋chur 唔chur？

年年一車車咁送出去 唔值錢既專業

RA其實唔洗咩business/account底
文科商科冇乜分別

Agree no more, 有時wok完真係想放日假抖返下，已經唔係錢既問題

反而唔明點解咁多人唔係會計出身都投身落去

相認

但比起acct出身係咪輸蝕

啱啱發現fb個審計xx copy 咗我個comment過去
Hi everyone on fb
睇黎有人睇一半唔睇一半，又唔追post
我就再講多一次
以下係我個人見解，都係嗰句，唔同人唔同命，同firm同team唔同job已經唔同命運
#622
唔同人唔同case啦, 有人會好好彩, 有人會黑到盡頭wok全年, 冇得一句總結
我有fd peak收最遲都只係8pm, 冇搭過的士
我自己peak既時候就 12-2am收工, 呢一年入面大概1個月左右, 都有1個月左右係收9-11pm, 其餘時間都係6 7點, 返屋企食飯
我都有見人peak收2-3am, peak足5個月
再誇啲既可以1-5月除咗cny就冇放過星期六日, 每晚收3-6am不等
同行可以好唔同命

最後我想問審計xx既admin一樣野，你承認有部份auditor既生活其實唔係你嗰種wok到2046既命運嘛？如果你承認，你又覺唔覺得你呢種page有令到好多行外人(尤其係上咗年紀既人)定義咗我哋全部人都係過緊呢種wok到2046生活？我唔係覺得開page 出post分享wok既生活有問題，但明知好多行外人睇緊，我希望你都可以多元化少少，講下其他唔同team唔同人既情況，唔好一味話wokwokwok

利申：雖然只係做緊第二年，但都有眼睇班senior，manager係咩環境

佢嗰post就係比同行圍爐 分享自已嘅野
唔通講四點收工happy hour落樓屌女？
冇必要entertain行外人
佢地點諗咪點諗
我做big 4 見到佢d wok post我覺得I am not alone
咁咪得羅

咁你都啱
圍爐都係精神支撐既方法黎
見到有人陪自己wok係冇咁唔開心既

潮文feel 好快無啦啦做埋partner

其實好想知上一代有冇人做到退休

好似無見有人講tax, 有師可以講下大約點分team 同做咩嗎🙏
另外聽講tax對客相對少真有其事？🙏
最後想入tax 排tax>audit 希望入唔到tax 入audit 易d 思維正確嗎🙏
利申2019 grad 會apply spring intern 同FG

通常d人會做幾多年跳出去

3-5

Sorry原來上面講過睇唔到
咁考cfa係咪must 如果想做private equity既話

Cfa 係for asset management
PE 冇話必須

Cfa 幫你操好少少financial modeling skills
Am 幫助大啲

想問big 4 advisory 黎講 咩team會比較有前途？ 見佢分好多唔同team報grad hob果陣

第日想跳出黎做commercial banking 應該簡咩
而跳出黎做compliance果類又應該簡口呢

我反而覺得果啲post係俾行外人同班鬥慘撚睇
都唔知有無10%嘅auditor有佢講到咁wok
真係一年日日三四點收工嘅死撚咗啦
做audit係辛苦，但個page吹大咗啦

最好Deal, M&A
部分advisory 我會寧願做fs audit好過

我諗我都要報下PwC Audit搏FS算
但未入去又唔知會唔會係FS
非FS我會寧願要返我個非deal advisory ro

Commercial banking 一係做RM
一係做product 兩樣都唔關big 4事
最多入去做internal audit/FM/FC/IT
有關d既咪fs audit/RA

Deal/m&a 做既係fdd/valuation
出路都係其他big 4 deal/pe/corp fin
想入commercial banking試mt program啦

Mt果d都會報 但fg應該乜都報架啦
因為見big4可以簡兩個choice 所以諗緊除左audit之外 advisory簡個黎博下

fs audit仲好過risk advisory
喺水記係叫risk assurance

最弊係未入去都唔知係咪fs

傳說多數跟interview 個partner個sector

流料黎，利申已中伏

又有幾多外行人真係會睇依啲咁嘅Page

點解?

個啲所謂risk advisory/risk assurance其實咪即係做it audit/internal audit

我有諗過 所以如果問唔到我會入返E

Risk=control risk
唔係fg最鐘意同覺得最有趣嘅market risk, liquidity risk果啲

連登都大撚把
次次一開big4 post，就有一班人話佢地日日做到三四點

講緊邊間 P RA?

應該四間都係
當然唔排除佢地有細team真係做market risk, liquidity risk果啲advisory
但如果講大量請人嘅risk advisory/risk assurance ，就真係主要做control risk
因為test internal control係做audit好重要嘅過程

而其實做Audit都會有好多機會接觸到internal control嘅野
所以做依類型嘅advisory出路其實仲衰過做Audit
不過勝在工時方面普遍黎講叫做比Audit合理少少囉

我個時Fs partner in, 同組入面連埋我4個人有offer
而最後個4個人入面得1個真係入左Fs

你？

這些機會

Big 4大部份service line做啲野都又on9又悶架啦

EG做中IPO都好啊 辛苦係辛苦既

上年一入到去，啲老細就係咁係度洗人腦
話做Ipo好多野學架，對第日搵工好有幫助
對Senior grade或以上黎講，做ipo就真係有價值嘅經驗黎
但對Junior grade黎講就真係哂鳩氣
對Junior 黎講，做Ipo同做普通audit嘅分別只係在於做ipo要將啲Low level嘅濕鳩野重覆做多幾次咁解
依啲咁嘅經驗出去搵工都唔好意思同人講啦

未做過真係無得肯定答你
但係無論做邊都好A1 A2都係廉價打雜是常識

我見自己Facebook like個啲審計乜鳩page嘅「朋友」大部份都係同行黎
不過可能我死毒撚少朋友啦
其實依啲Page又唔係要幫audit依行做形象工程
而事實上又真係有啲人全年大部份時間都3/4點收工
咁又唔可以話依啲Page講啲野失實嘅
只可以話片面少少囉

頭兩年就預左做廉價打雜
但見啲老細成日將件事包裝到咁美好就真係覺得好撚嘔心

洗腦洗得非常有效
見過有啲人會主動r ipo黎做tim

特登r ipo黎做既正傻鳩
做ipo可以wok到痴線
一陣做到長期收3 4點又衝出黎叫春

老細：我依家比機會你班傻鳩學野寫靚cv咋

最弊佢哋又出書又接受報紙訪問呢
連我班fb都唔多玩既姨媽姑姐都睇到
過年既時候問我係咪喺公司沖涼兼紥營
佢哋就係睇咗呢啲報導之後走黎話我好可憐
我真係一打膠俾返班親戚

師兄好似唔少見聞

依家啲ipo勁濫 都唔一定上到，上唔到都寫cv咩

做到上左先Quit咪可以寫落cv囉

咁佢地寫野出書嘅時候又冇必要亦都冇責任去照顧行業形象嘅
而佢地寫嘅野亦都反映左部份Audit狗嘅真實生活
咪當笑話咁同啲親戚一齊笑下囉

我嗰刻除咗笑，真係唔知可以俾乜反應